有冇學緊鋼琴/鋼琴大師嘅JJ係到？

身邊冇朋友玩鋼琴/學器
想搵人分享吓都冇

利申先：廿幾歲仔
跟一個呀sir學咗差唔多一年
一開始係學everybody likes the piano
依家學到第四本，另外再加本Bach the first lessons for piano學咗頭兩首

前排上堂呀sir同我講首minute彈唔到Bach個種感覺（第一下比較重，二三下輕）
但係我依家仲捉摸唔到

大家交流吓

Minuet先啱

平時有冇自慰嘅習慣？？

試下用手拍重輕輕重輕輕 攞個概念

有呀
但係放上鋼琴就錯晒
第一下已經over咗

Touch 問題
控制唔到力度，手臂，肌肉
唔洗諗做到

利伸： 教琴，專教touch

你彈唔到就要教點彈
點解係你自己摸
同自學有咩分別？

呀sir有示範同叫我用手腕放鬆郁動
我感覺係我用得太大力同隻手指用咗力

有無講direction
你係雙手練琴定單手練完合手

另外我發現數碼琴同鋼琴嘅分別應該都係個觸感
彈鋼琴個feel好似好d
數碼琴d聲好似硬咗少少冇咁soft
利申：買咗數碼琴

單手練先

聽落你呀sir唔識點幫你摸索
當年跟APA professor 鋤一個小節，一粒鐘

一定係啦！

嗯....你學落去sight reading 會差
好似唔識彈咁

點解咁多人都係咁學

數碼琴太輕
無力度可言咖

一個小節一個鐘
不過上網睇人彈名曲都知一個小節可以難到點

Touch 要當面講先會明
仲要幫你解剖咩問題令你做唔到
文字比較難表達

見巴打你對聲音有要求
你老師有無好慢咁試

一開始咁唔緊要
之後再瘋狂搵譜彈就練得返

我既學生無論大人小朋友
都係雙手
Sight reading 接近滿分

我覺得單手練係唔好
當然你識一次過睇兩行，再單手練少少ok

For example, 你比隻歌人
你expect 人地會單手彈比你聽定雙手

你平時習慣單手，到時雙手會食屎
忠告

一個小節一個鐘誇張咗
會唔會technical未夠firm

我一開都試過合手行先，但係奈何真係要彈得勁慢先得
之後先變咗單手練先

我單手練個陣另一隻手都有打吓拍子

THX大師 我會好好練習架喇

我唔介意你點諗既
身邊music 同學都係咁

點都會有慢嗰個階段
加油

大家想學好鋼琴千祈唔好自慰

咩歌呀
留名學野

世上有好多種方法
最緊要岩你就得
Touch 呢樣野
慢慢黎

要講，大把人勁過我
我只係講我經歷
音色呢樣野好廣，太多知識
去摸一個觸感係要時間

下次上堂叫呀sir試吓慢d

巴打學緊？

當你摸到自己點控制
做touch就會易好多
點控制你身體
就要花既間了

所以俾樓主時間啦
一嚟就話人地阿sir唔識幫佢摸索

我唔排除呢個可能性
亦可能樓主太心急了

btw可以睇下啲連音線
幫你分咗一句句咁

依家除咗未模到力度控制之外
隻左手手指尾令我好煩惱

本Bach first....Miunet嘅第三首要隻左手琵音
仲要5421指法（GBDG)
平時自己鳩練，練開左手琵音用5321
依家要隻尾指同無名指分開一格
好似發唔到力，好痛苦

我好心急呀，想彈好多古典歌
但係連首fur elise嘅一開頭都咔吓咔吓咁

minuet 其實下下第一拍重拍唔係咁好聽

你試下第二小節第一拍輕嘅，第二三拍重少少會好聽好多

學左四個月左右 一開波就係彈段片頭果三首
食曬屎 呢家一邊練返d基本功 一邊彈返同段片差唔多level既歌
都係電子琴 錄返比自己聽就知道食曬屎 忽大忽細聲都唔在講 直接成首歌背左 如果叫我係某一句彈起即食屎
雙手練 老師想我單手彈某兩句都係即食屎
跟住被要求分返開手練返好佢

雙手彈要有技巧同耐性
我所有成人學生岩岩學都係咁
有啲轉過黎前都係用單手

而家佢地自動練雙手無難道

我唔係想講自己啲咩
而係你地都可以做到

其實你唔好誤人子弟啦
一開始就教人雙手練
左右手既基本功未練好 就咁樣雙手直接彈
無錯 一至五級既歌係輕鬆 尤其是流行曲
但之後你彈古典音樂 八級以上既歌 其實先係真正開始
分手 練係一定要 邊雙手弱就練多少少果隻手
最後再雙手練 同埋雙手練既時候一開始就唔好快
最緊要岩拍子 慢慢練就可以加快啦

當然唔係永世單手練啦 單手練完就要雙手
同埋要分段練 一次過單手練曬成首都唔好
最好就一個path 一個path咁練
練一少段單手 再用雙手
練熟一段雙手 再練下一段單手 再雙手->如此類推

另外彈唔到 重輕既問題 講得岩 touching問題
解決方法有四樣
1. 上網聽演奏家點彈
2. 感受首歌既意景 例如樓主首歌 感受好似跳華爾滋咁 bom 77 bom77 <-feel下 你遲早明
3. 一路彈一路用個心唱d音 你慢慢就感受到首歌點彈
4. 練多d

我都廿幾 啱啱學左三個
巴打學三個月應該有咩程度 依家都係練緊簡單歌仔 同雙手一齊彈 不過和音就比較簡單 多數一到兩個音咁

無所謂呀你點講都好
反正我都有問話香港鋼琴家呢方面
都話
如果你當個學生白痴咪單手練
個個老師教法都唔同
我啲學生雙手練左右手既
佢地都覺得睇譜快左
好似你話，係要單手練
我上面都提及過
單手練係要，係當你識雙手練
因為有啲難既passage 雙手練唔好就要單手練

Btw ,同你教法唔同
我有我意見
你有你教法
我啲學生考試輕鬆13x又話你知咩

總之呢個post 既樓主
比心機就得
遲早一日會成功

我都係覺得先單手好過先雙手
單手轉雙手個下即係練緊雙手
而樓主雙手練係好難彈到個torch出嚟
畢竟佢只係初級
sight read呢啲根本彈得多就好
同埋冇可能輕鬆13x
一定要俾心機練

btw香港有鋼琴家咩
講到好權威咁

樓主講緊右手個touching
你就叫人雙手練

你岩 sor

我三個月個陣連份譜每粒音都未熟
五線譜睇得好慢
主要上youtube聽返首歌，再睇譜咁彈，我覺得咁樣易d捉首歌嘅節奏，同知道自己係彈緊乜野

呀sir都有講過似bom77

一開波學片頭三首
我一開頭係學再初階d嘅everybody likes the piano

但巴打你學左一年係咪彈緊上邊youtube 果d 歌了？

可能佢搵個識彈既去考2級 咁咪輕鬆13x囉

你試下第一拍果個音㩒耐d 後面第二拍第三拍既音彈輕d
一開始練可以誇張少少咁彈 第一拍粒音彈既時候試下 手碗比d力 硬既手碗 之後果幾個音 手碗放鬆彈
但係要小心力度 力度係手指出黎 唔好直接手碗「und」出黎

前兩堂先教上邊youtube頭兩首咋

其他野我唔評論
但香港上得台面既鋼琴家絕對係有
雖然巨星/大師級既無（Trifonov, Kissin, Zimerman果類）
但都未至於無pianist既

覺得難既段落一定係單手起，sight reading既野好死架姐，彈得多自然唔會差
講到單手起先就永遠唔識雙手彈真係笑而不語

仲要係練bach嘅歌

除咗練習之外，你地平時會聽咩歌？
有冇古典JJ?

廿幾想學 有冇miss推介

我係報琴行咋

幾錢左右 你係廿幾先開始學？

我廿三開始學
660 4堂半個鐘

thanks 會參考下 但主要都係跟返我老師個方針
我個角度係都係用時間磨返黎

成日好驚太大個人去學會好奇怪
咁你都廿三歲學應該都覺得冇咩障礙？

所以用左好多時間 自己又係心急撚
但後尾諗諗下唔對路 想要返基本功

我26歲尾開始學 挑戰最初同最後既目標

真心好葡萄d細路細細個就彈到一手好琴
我就彈pat屎出黎

鋼琴真係好好玩㗎 樓主加油

係時間唔夠
其他都冇乜

我都好葡萄
有同事細過我但已經八級
之後同我講其實係呀媽逼學
我⋯

太大個人去學唔怪
只係唔想後悔冇學

我屋企邊有錢比你學野 學學下無錢cut走埋佢就有份
靜係識搵補習 根本唔想讀書

所以出到黎做野就自己比錢學
已經唔期望呀爸呀媽會培育我

係 但係出到黎就已經廿幾歲

平教上門及觀塘區三角琴教學

老實講 想學一定要行動 覺得唔啱自己可以唔學 但你唔去試一定會後悔 我19歳出來做野已經想學 十五十六拖到依家 琴落學得自己好中意就會後悔唔早幾年開始

係呀

冇人講就我講先啦
近排好鐘意聽chopin etude op10 no4
個種速度感同左右手漸大漸細聲互相交換好正

我鍾意 Liszt La Campanella

細手果d女仔應該彈到想喊

呢首都正
由輕到重個種感覺好鮮明
個人鐘意近尾聲個段

Romantic era 係鋼琴音樂既高峰
La Campanella成部琴大部份key都用哂

我仲未知個歷史背景係點
巴打係咪睇相關嘅書？

你一路學呀sir會教你
有興趣既可以自己google

其實呢d係咪要上音樂學校先讀到？
Google wiki都見到有
係驚啱唔啱都唔知

好鐘意Chopin ballade No.1 巴打去聽聽

嘩頂呢首我都鐘意
最鐘意8:43個段

打機都好鐘意打呢首（鋼琴彈唔到就去打機滿足吓 ）

正到痺 利申練緊

超葡萄啲人識彈琴 識彈結他 識拉小提琴

到有錢就冇時間

加油呀
我就應該過多五，六年之後先料練

我應該練五六年先彈得哂成首

彈埋個意境就多幾年

hi

時間呢d野都係抽出黎姐
無咪訓少d

呢個pianist version唔夠正 去search Zimerman

係 每日點都抽一兩個鐘練，放假可以練多d

學琴之前係咪首先要自學識晒樂理先
點先可以自學晒樂理
有冇咩書針對所有嘅樂理知識

小弟玩開長笛鋼琴牧童笛結他 得閒可以交流下

考5 級學理先 買皇家樂課1-5級書做同睇 唔難

*樂理

唔係呀
我一開頭乜都唔識
之前中學音樂堂都係訓教
我第一堂鋼琴堂都係同呀sir講乜都唔識同唔知邊到學起
佢就比咗兩本書我學

樂理呢d一路學琴一路讀，唔識再問呀sir
最緊要係可以彈琴

邊度有得買皇家樂理1-8級嘅書
好想買嚟自學晒佢

通利都有㗎喇 問吓條友就ok

最緊要係練睇譜速度

想彈到好似呢個水平要幾耐時間

讀樂理會加快睇譜速度？

其實如果死背爛背冇咩底1,2個月一定彈到 不過未必彈得到快同好 但如果你想d touching同感情好d睇譜正常速度 你要keep住練1 至2 年 由基礎學起

唔會 要做多d寫音名練習 幻想下個音係個琴咩位 同要實際練琴 就會睇譜快 彈得多 某d pattern你見到就會好快彈到

唔好聽youtube 聽熟左個melody 同拍子再彈呀
你學琴就係要學識睇譜 用睇譜去判斷自己彈得岩唔岩
如果你要靠聽youtube 先捉到同知道自己做緊咩
第時彈D難既歌就會gg

wikipedia 有講每一個作曲家既生平同佢地既風格

其實一般黎講學5，6年係未夠彈呢首
尤其你成人先開始學
呢首雖然未算好難 但都算係難既歌黎

如果想自娛既話有基本樂理知識會好啲
可以問你鋼琴老師
對chord聲音有基本概念 彈歌仔果陣會易跟啲
唔係剩係打機咁見音篤音

彈到 你用腳指彈都冇人理你

樓主試下用身體感受，行路個陣
1 個重心向前推多小小
2,3 個陣照反平時

用相同感覺，你放反落隻手，諗隻手係你身體，將個重心輕輕向前推，而唔係比死力彈

彈歌個陣會睇下每個小節上面寫咗咩音
有時有d書冇寫
依家呀sir叫我每次彈歌都要睇下邊段用咩音
咁樣黎分part再練

諗唔到可以咁樣捉感覺
唔該巴打